香港工程問題 你問我答

乜都得，識答一定盡量答

工程有冇hea工？

想入行， 係咪要讀civil?

政府一定hea

Contractor返地盤負責T&C有機會hea

土木做短，bs做長

小弟讀電 請問做main con bsc好唔好做？

石鼓洲個度搞成點？ 好kick手？

Main con就係叫人做野，要夠膽講野，吹啲sub仔做野，同則師，業主，sub仔聯絡做一個中介人既角色

無做個度唔知

不過bs通常比建築個邊玩死，乜9都要就佢地，其實唔好做，不過人工高

咁其實係咪做subcon會好d?讀電既話前途黎講係咪做番sub仔會好d?

計好做main con >sub con，起碼小一個上家

計學野sub detail好多

想請教下 宜家做緊sub仔（𨋢）
本身大學唔係讀bs 早排諗住讀上去報左bs master 但最後得full time 收，建唔建議讀？要空白一年 之後又點搵返工？
如果讀，之後做唔做到main con bs/consultant/其他出路？
想考牌又要點樣上？

好多問題 求教

電工b牌新仔 有d咩要注意唔好懶野

例如有邊d制睇落打得其實唔打得,簽名陷阱之類

ASD 經大判請個d site/works supervisor 孤兒仔 有冇伏
跟ASD 阿sir 做野但係又係掛大判名

做左幾耐有b 流程係點 嚴唔嚴

留名

你大學係水泡科？讀完緊係收，佢地HD都收，呢行吃經驗同關係多d

讀唔讀就自己諗啦，你家中經濟點決定啦

考牌要行scheme幾年(唔記得) ,之後有工程師推薦，之後面試，聽人講好撚難個面試

新仔至緊要安全啦，唔好人地叫你做乜就就乜，覺得危險就問清楚，呢家做師傅都大撚晒

嘩你咁撚樣都拎到b0
為未來敢到擔憂

無啦，我都想入你呢啲hea

掛大判名主要係政府唔想比佢啲福利你，但人工都係跟政府point跳，政府判單project比大判合約有寫明要請你呢啲人

你如果想做政府部門就比啲心機做，到時內部考入ASD正好多

BTW係邊搵到，我想入

前途同人工係咪都係main con好d?

大撚把人有牌但係連個制都未識打啦

Main con識人多啲，第時跳都易啲，人工當然

唔洗識野就B牌
唉 我地可能做N咁耐A牌都未必有
BTW 個牌就係要黎負責既 冇話陷唔陷阱 自己就要睇清楚 知道STEP 同每一個位要做咩
B牌做櫃做制會複雜少少既姐

又唔洗落手做 揹飛姐

根本真係師傅個d係紅褲仔出生個d
真係靠經驗慢慢做熟慢慢上

利申冇牌乜柒都唔識

到時打個有危險既制爆死左都唔知點死

我想問大電scheme A考牌究竟係點 難唔難 一般6年內就得 想知多d 咩公司有d 咩唔同 consultant 好d? 因為仲讀緊書好多工作既野都唔清楚

咁呢行master係咪有好過無呢
出到黎 可以做返啲咩？前景又係點？

香港行完scheme A考完牌
番加拿大個牌係咪照用得
唔洗再考?

樓主邊間做

咩年代？政府做工程一定hea?
係發展局啲工程師做到不見天日，係運輸署做區既工程師答投訴答到手軟呀!

利申：私人乾收銀

想進修工程知識可以點做好 冷氣同水仲有消防例

T&C con 好唔好做？ 行頭會唔會好細？
定係任何一間design con 都有機會包埋t&c?

樓主
一般冷氣bs仔應該識咩法例？
有冇list?

基本野我都識既 但有d野要拎左牌先可以親身試,幾種睇落打得其實唔打得既制(如3鎖2匙)個d其實都識,但都係僅止於我大廈個組野,想知出面有無其他姐

簽名揹飛個d唔洗講 出面d判頭d陰濕招,有時老屎忽都會中招

香港土木同機械工程邊個前途好啲？

土木

機械咁廣 你講邊行先

其實入政府做ge係咪真係做完兩年好大機會唔續約?

in 都唔洗in 大判收到cv 話會俾ASD 9成批 叫我到時直接返 好似好兒嬉咁

今年bs degree grad
太廢搵唔到工 應該點

下年無project，你唔好彩，做住PT先啦

做物管考bs牌係咪無用同轉唔返出去做main con架?

jobsdb

地鐵做緊signaling 既 tech 想簽b
本身 ee hd 有冇可能

樓主知唔知有關土力工程同地質工程嘅嘢?
大學讀緊地質同埋地球科學

Structural e

正啦，20k?

當重新學過都得

聽FD講通常續

中大工程可以返咩工

讀mech grad咗有咩工好做？

睇spec咪得其實，計數就睇guide line

工序問師傅，都係夾，留位維修保養，其他都係睇spec要用咩物料安裝

點知你讀乜9

飛機維修，汽車，pump行suppier

其實都幾多

前景同人工你又點睇？

差，咪同我爭飯食thx

點差法

civil grad e如果由sub仔做起（公司冇scheme),career path可以係點？
利申 非8大civil yr3

想行咪轉工囉

不過civil做main con啦

三大second low 會唔會搵唔到工？

civil學生留名

搵唔搵到工想我點答

我點知你咪料

Qs仔八卦下先。

好似難d 我應該得2nd low grad
年頭宜家做緊十仔part time
如毛意外grad左可以留低繼續做
不過唔知人工點

😂你講野OK就得，未grad就有經驗好過大部份fresh grad

電工c牌 有無話要做咩job
degree holder 係咪簽夠經驗就有牌, 搵咩人做supporter?

政府啲工程係用AutoCAD 定 revit 畫圖? 唔好話手畫, 真係末見過

工業工程有咩岀路？係咪一定要靠祖國？

Autocad

咁之後交4D walkthrough 同做 F&E planning 咪好煩, 仲以為轉哂做 BIM

樓主幾錢人工

2017年讀大學揀大電是否不智?

樓豬認真MODE

我記得有個系統可以autocad劃既線轉做BIM,但之後你講既4D真係唔識，係用來比客睇？

睇完尼句後面已經唔洗睇
面3家仲有人以為政府hea
利申:政府，做工程

做工程唔洗OT我當hea工

讀Architecture 做咩好？則樓？

睇下做咩部門咩位啦
有啲係唔洗OT,有d都係做到8，9點

邊個部門

我下年grad 咪大獲?

估計consultant應該唔請人

做過唔止一個部門，而家做緊邊個部門唔講啦，行頭太

如果個客要你比cad file佢比comment, 你比唔比? 之後個客(user）改到九彩, 你會唔會唔開心？

行頭太窄好易比人起底

如果讀master 應該揀Meng定Msc?
樓主可唔可以俾 contact我

利申 讀緊year2 civil eng

E&M 英文差
適合做 consultant/ main con /subcon

因為我有啲朋友做housing TA,WS都話有輕鬆，可能有啲政府部門辛苦我唔知

Bs consultant 係咪易啲入政府？同埋入政府一定要有charter ?

讀建造業監工課程有無用?

呢4個種類邊類好做?
-土木工程監工文憑
-工料量度文憑
-屋宇建造監工文憑
-屋宇裝備監工文憑

樓主邊間大公司做工程師

啱例咪得 佢肯幫你做埋咪重好。

我反而憎啲多多要求，佢又唔撚識，但又要我改，又唔同我講點改

未做到咁撚高

你講technical grade（ws,inspector,etc）梗係hea啦
識得有人日日食tea
講緊professional grade以上個啲Engineer啊

英文差其實contractor好啲

Consultant要熟讀例，當然有啲都係顧撚住問

後者no

同埋我係咪最好考chartered engineer?

睇你考咩grade
technical grade（ws,to,inspector）個啲咪唔洗chartered
professional grade咪要，不過你都可以考AE入左政府先做幾年先charter

😂但做到呢啲位重要問人？

比你串過啦咪jer

chartered engineer你話考就考？
要畢左業做幾年有exp先考得

推薦人係咪一定要持牌工程師？

無話不智，做定準備

睇你考邊個學會
通常都係要同一個學會chartered的engineer甚至fellow推薦

風火水電 邊個前景好啲？

機電個啲咪人地submission 野比你，你批佢，例如水喉路圖，用既物料

則師就係處理GBP，即係成個建築物既圖

電子有咩好出路

最後以物管退休
開頭做contractor / consultant ?
假期方面 係咪consultant 少D 又多OT ?

Bs Ws2要識d咩

Qs要升職可以點做

補充少少

係gbp上面劃framing 俾bd批則
如果gbp有問題你覺得做唔到structural要同返archi夾圖改圖
跟住計數design shear moment個啲出tender

consultant唔好做
人工低要求多工時長
平日7點後六日紅日公司都人頭湧湧
班人做奴隸做到狗咁仲要好自豪

呢度好多行外人鳩up
唔好水鳩d 大學生啦

吊Ｄ投訴同1823多到
睇完做report 再同判頭夾
Ｄ投訴ai draft 完俾E 答
前綫都好多野做

最慘改完一大輪又用番最舊個版本

工業做機械+電+embedded+電子
用controller 砌件野出黎計下數
大陸真係好旺做依d 大把市場
人工大公司我見過都係7000 淨係tech
engine級就至少都master la 10000$
唔知係咪包食包住
但總好過香港做電得on off 唔會乜都買番黎撚就

做Consultant邊有咁小野做
咁簡單返個中5仔搞都得啦

樓主答果d野其實都好一般，大路野

mech scheme A重唔重要?

講緊E&M 唔似civil 布咁多main con

今年揀major 唔知mech定civil好 雖然個人偏向civil但係前途嚟講邊個比較好？

依加先讀civil會唔會太遲 可唔可以轉做building野 civil可唔可以做監工 判頭

細電有咩出路

香港civil 果條路仲好唔好景
係外國讀緊civil

civil唔好景的話，其他工程都不會好景

乜大陸咁吃香呢啲，我都係聽阿sir講得多。做下煙腸先，有冇推介，十萬個感謝

做發電機前景係點？

樓主識唔識得點拎三級小型工程個人牌
有冇0經驗最快拎到手既方法

攞4.0去做MT

mains，telecomm，科學園，大陸同自己搞
唔係就轉programming
你估天文台整雷達咁易入咩

環境有冇前途？

唔會冇得做
但係今年人工同入息中位數無太大分別
普遍ae仔 15~18k（有fd做pxul y/辛槍/冇利/俊禾呢幾間，range大約咁上下）
如果係grad e 就高幾k

你指wsii?
有cert就得

香港基建就快冇哂

點樣可以安置海量既失業civil工程師同畢業生

讀工程呢個垃圾科 除左掃街同洗碗之外 仲可以轉邊行?

睇樹數海豚出eia
而家aecom環保個部門 都係新開左2，3年（佢career talk講過）
9up咁睇
點都有前途過做civil

咁都係只限civil姐
最多咪請少啲fg

聽個師兄講2，3年前有手有腳就請
舊年有個師兄ust 2up grad
去in 啲大main con
又筆試又面試最後都唔請
最後去左細consu做

pccw

入政府做ws前景係點
係main con浸左幾年好想走

做crac機 ，ups維修技工 有無前途

Poly BSE, 全香港最好的BS課程
Chem Eng 難搵工，得Towngas/CLP會請幾個

士拉打？

MECH/Electrical 大部分人都去做BS,但contractor 一定prefer BSE先

架純做咩唔答我

City bse呢

其實我聽日見工諗住睇下自己有咩唔識😂

我都唔識你呢個問題

你天日見咩工？

都唔錯，BS Degree 得City Poly 有得讀，Contractor prefer BSE學生先，得佢地可以join BSS scheme A

點睇JEC呢間公司 想走 利申：IVE EE hd

細電 ise

如果未畢業我建議你有時間就操下體能

入唔到vtech idt 呢d 所謂龍頭 又無父幹的話

就去考紀律部隊 甚至aco啦

大家萍水相逢 無點你

當然你寫prog 叻可以轉去做IT狗ge 狗糧
不過你甘心？

巴打你做緊？點解想走？我黎緊會做

我部門太chur日撚日ot 冇補水 所以想走

ise

CTA

OT無補水/假嘅話狗都唔做

可唔可以講係咩部門？有d驚係入呢個

有冇聽過“信完“呢間公司？

香港得兩間玩發電姐
入到咪人上人，入唔到咪皮已收

邊間E&M consultant唔洗OT?

信義

後備發電機果d喎

Ching bioengineering又點睇

性格淋善同細膽係唔係唔適合做呢行
會比人恰死

都係，班人唔講道理，當然你熟左都會尊重既，但一開始辛苦

想問下開會夾野難唔難
冇咩文書經驗
而家份工都係手藝野多，藍領工

文件慢慢學唔難，手藝識

mech grad 有乜出路好

好心大學摺左ise呢d濕鳩科啦

架純幾時教我工程知識？

邊到有c牌 supporter 簽

做工程最緊要係要盡責 有承擔 有誠信 多溝通我覺得已經適合

ug讀science
有冇可能補返個engine既master 跟住可以考牌第時做到正式既註冊工程師（唔太熟悉engine個career pathway,純粹想問下有冇咁既可能性）

屌早講啦，咁第時仲咁含糊一係蝕死你一係做死你呀
利申廢柴唔識亦無資格掂project，低級打雜撚唔識答你

差到仆街
而家已經水靜河飛

想問下個唔個港燈 unit engineer III係做咩既？
我今年ive 畢業可唔可以apply?
同埋應該開幾多價好
唔該

同問
ise degree有冇可能補個bse或者Fire engine既master再入行?
而家做廠同乞食冇分別

aecom vs pba/wsp vs arup 點睇?
(civil)

應該唔會請你

ive仔仲要係fg
技術員都未必請啦

工程咁撚多後生仔，都請夠啦

今年civil個市係咩事？ 無晒project？
點睇黎緊1,2年？
求grad job 想做consultant

誤人子弟

同問
AECOM UD team
WSPPB Infrastructure team
Arup Civil team

More...

其實點解淋善同細膽
因為你自己唔熟先會咁
好簡單 就好似中學考試
點解會驚 因為你自己都唔識
識就唔會驚

同理 到你出黎做工程
做得幾年真係開始識啲野
無論你性格幾淋幾細膽
你一樣兇到判頭
因為你知道自己係岩既
過來人

我一開頭成日俾工人玩
成日兇我唔岩 要咁做咁做先岩
到而家做左幾年 見識多左
即使我語氣態度同幾年前既我一樣咁軟
但再冇工人會兇到我

求救 入中電發電廠好定MTR好？

你的工程定義係唔係只包起樓同維修？

有咩公司依加等environmental 人用?

依家個環境
Civil Structural Geotech
邊條path好行d
或者每一條path出黎條路係點行

香港係唔係得construction同bs?讀完細電可以有咩做？

考龜
細電出來個人工根本侮辱左BEng 呢4個字

做prog 你又唔夠純種IT狗爭

Me點膠？如果識落手落腳加讀得書係咪高幾會請

拎住個Archi hd可以做咩

Civil TO interview 問咩多

Engine 係睇Degree 而唔係睇Master
所以你唔係BE既話
俾你入到行 都考唔到牌

一，你攞到曬兩個offer先算
二，你有能力攞曬兩個offer嗰陣，相信你亦都有足夠能力去選擇
利申廢柴9up

BIM點睇？

柏萊克工程佬係唔係bse?

柏萊克我係之前既post見到你連chiller喉d valve有咩用都可以用仔細咁講到出黎
我想問可以係邊到進修到冷氣知識

仲要捱得辛苦
又chur又長工時

邊D位係女仔可以做？

Pm我

原來冷氣佬，好撚難做bo

今日見完應該幾大機會

讀緊mech
想問下bse有邊幾間公司

eng妹唔慌正喎 ching

多左啲正

讀ME應該去in邊幾間公司先有前途同錢途？

14k up

例如邊d公司？14k up係指ME學徒都有依個價？

Draftsman

中國佬BS好唔好做

大判都係賤種狗

ME u gard 做BS得12k係咪應該即走?

U grad係啦，我ive仔入職都13啦

不過建議做住搵，我自己見近排小左工

做緊building main con AE, 想完scheme做番civil works, 是咪不智？

engineering 最睇重 bachelor degree
master 反而係其次

Hd唔係工程 可唔可以轉工程degree?

機械工程外國u fresh grad 可以做咩

黎黎去去都係風火水電

中國建築既中機電喎

個人感受姐

唔明 咩係士拉打

點解N展無得準時收工
利申:日日都ot

點睇Jec?

但係我睇hkie個admission to the class of member 個academic requirement係話可以 relevant science degree 加個engine master 咁樣算唔算係有資格考牌？

poly building and engineering management 其實出到黎係做D咩? 要幾耐先考到牌?

有村係唔係雞？

應該apply咩工好
GPA得3.4 又冇u offer

MBA畢業，展轉發現自己唔中意自己讀既野
發爛咋辭工走左落地盤做電燈學師發現幾好玩
有心發展落去搵咩讀好，自己冇任何理科底

應該只限某d discipline
civil就應該好嚴格一定要ug係civil degree
但aviation lte個類咪可能會接受master top up

有無分享

Me U grad出黎人工同學徙差唔多？ FD me緊 仲應唔應該撈工程？ 有心讀

BS有乜公司好推介?

contractor

Bs 講前途 main contractor consultant sub contractor 點排？

我都想問 宜家有兩個offer

我覺得睇你係咪u grad，係既話就當然入consultant考牌，考完你想做consultant定contractor都無乜所謂。

叫價應該幾多？

BS 好難考，為$入main

我諗依家ive sub con11-12，main con15,16到掛

其實都係，靠關係多。為$真係入main con，重要做housing job，多數都準時反工準時放工

Main con會唔會請ive仔架

同埋想問 main con係咪 金門 果類大公司？
如果我之後幾年想進修有冇得考牌？
唔該巴打

Aero係咪冇錢途

都有,但唔多，可以講係好好好少

係啊，請得intern多數呢d大公司多。
當然有得考，幾時都有得考

其實係咪一定要做bs/ building 先有錢途？
我見d同學都有14k offer
如果我apply2電1鐵 其實可以做咩post?

做bs有錢途?邊個講?bs二奶命咁款，但只係一定餓你唔死。真係想有錢途就要自己開公司有本事去揾錢
咁點都有唔同既，in個陣你朋友可能吹到兩嘴呢
1鐵係指structural?

小弟讀緊mech，其實可以做咩工
利申：識solidworks 但唔想做畫圖

mech多數得bs做但做得工程點都要畫圖

香港工程得起樓
點似得外國機械設計 整氣動 計彈弓 計條軸
做plc 寫controller 大陸都多過香港啦
香港工程只有起樓

咁我搵工果陣叫價叫到15k會唔會太不可理喻

Agger

呢個又岩，香港真係好窄香港起完又拆或者維修，好單一

真心覺得好無奈
本身中意gumdam 砌機械人砌車 焊電子野 先去讀
點知畢業出黎做野 原來香港d工程得buliding
吊雞吊隻火牛 疊棚 香港都話拿手
一做電子 power e 一定係買 柒到唔敢睇

巴打我同你一樣

你揾邊份嗌到咁高價?

其實做車房都有機會幾好玩

冇呀 其實我真係唔知做咩好
我心目中有13-14k 就ok了
但係我除咗識畫solidworks 之外同埋 理論野之外冇野識

做工程打工唔會有錢途 餓你唔死 發達唔到你 e行識人好過識字 同埋睇運 如果真係想係e行有錢途就做判頭 我見d判頭個個都叫窮 香港做工程食屎 但個個轉身又買樓又換新車新撈 咁當然我都有見到有d廢柴判頭做到破產

in個陣正正常常，我諗都會請，始終fg，人地都當你白紙。但你嗌15，你係u grad?

Ive仔

咁你係in main con既，都無錯既，你應該試下16嘛但都係個句，睇公司

成績好有冇幫助？
利申：煙腸係番大陸做廠

成績影響你份cv會唔會比人篩

乜太關事嫁咩?我反而覺得in個陣你對答得好唔好，同吹唔吹到水

係影響你會唔會有interview(定俾電腦篩走咗)
過咗第一關通常就只睇interview

Ok
唔該各位巴打

Top果d 實會篩下成績
有得in 就第二個玩法啦

yes
Sorry我表達得唔好

呢個Post 有80%既野 都唔撚係岩
做乜鳩

引你出手嘛

柏萊克巴 做乾收銀炒業樓會唔會日日畫toilet學唔到野同好chur

我Small Potato 黎

Pba係機電顧問，aecon係則

呀sir唔好講笑啦，第時入唔入到你間嘢同簽名考試都係靠你

炒業樓睇你指咩
如果話脹肛私人樓Job 既話
你要有心理準備日日返工都係畫圖
姐係岀ISD/CBWD

而呢堆野其實判頭做既
但因Contract 既關係
你要做埋判頭果份
接親呢類Job既Team
下面班GE/E 多數會唔撈

如果你話Commercial既Job
因Project Sum問題
每個Discipline可能得1-2個人做
Chur 但會學野會快好多

接誠仔job慘過食屎

下年civil grad
行scheme A 考牌的
十年內考到嗎
定好多人一世都考不到

Bs asso fg 入左間鬼佬consultant做hvac t&c 17k

你？

如果我有張topup degree
但冇經驗，而家做鐵路維修
可以叫到幾多k
同埋唔識solid work係唔係gg

HIHI，BSE HD入唔翻Poly得個爛鬼THEI offer
就算HKIE認左係咪都冇用？

工程有degree就得，poly要睇您gpa,同埋poly停左BS課程

PolyU-Speed 個BSE 點解要執

忘了係PT停定點

Environmental係咪出黎揸兜？

BSE 冇左PT 同SF lu ，得個FT UGC BSE

係Consultant公司做緊
做緊大電 行緊Scheme A 差唔多完Scheme
想問下2+2之後係咪去考英國試再trans番黎好d?
HKIE好似好撚難

Thanks巴打

賬肛真係chur撚到呢

好似話政府要佢cut左d sf佢
原本諗住連hd一齊摺
但係而家hd話玩多幾年

又唔可以咁講，有beam consultant做。

除左consultant仲有咩可以做

讀電子係咪死路？

樓主覺得Structure 同Geotechnical 邊條路好行d
聽人講做Structure 日日都瘋狂OT就唔太想做

Architecture degree grad有咩工選擇？

點睇 charter ciphe

唔想ot就轉行

行Scheme A 考civil 牌 好多人3年幾4年就考到。

您1億

高

樓主唔覆我

咁大獲？

等我修正一下
PB/WSP 個Civil Team 近幾年先開，所以早兩年係咁挖角同有好多進升機會，不過始終未發大，無mud 標誌性既大Job
咁AECOM 同 ARUP 既Civil Team就好多大Job ，如果入去做grad E計，ARUP會多啲Support 比新人 (起碼有迎新營)，AECOM 就一入職就當作你十項全能咁。

SF同PT係政府要求大學將政府資源俾返曬UGC所以先攞去附屬學店，再後來變埋speed award，而speed再再後來點解停埋就無人知
另一方面，HD話停話咗咁多年，睇佢個樣都會繼續㗎喇，polyu本部HD係UGC嘅，大條道理玩落去

地盤既environmental contractor

其實main con呢排有乜公司好做求推介

睇過個salary survey我呢科environmental係全fac最低人工，聽講個數字仲要有水份，好擔心
想問下係咪個個地盤都有environmental定係得大型盤先有

點睇金城呢間野？

Building surveying 有無得講下

個個地盤都有，但你話價錢，environmental又可能真係低少少既...

7000，10000，dllm

以前連phy都無讀過？

香港其實no it no engine

香港做車房
係好玩，不過諗清楚

你要問自己係咪識電子先，真係識？

Bs 地位低，人工低是常識吧

識貨，不過用黎做LP既姐，其實無乜特別作用
不過個朵係幾好睇

其實依家做bse既人，有無諗過轉去做REA
依家beeo寫d野都痴撚線，剩係講lighting個到，你無得唔玩plc去做到個要求。 更加唔係講hvac/電個到一大堆野要搞

有黎無乜用，除非真係考LP我之前都諗住入，但諗諗下要科水但又無用，之後無入

我會照入....因為講p&d黎講，無邊個學會比ciphe更有資格出聲，做得member 都肯定有番咁上下人脈同經驗，都算係一個唔錯既朵

係 仲未開始返工 六月開始

Bse me 果堆都係poly award
個個爭崩頭

佢哂銀時喎 乜撚struct e啊

archit都唔知做咩 你量地啦

2電1鐵都唔知係乜 你仲係度狗噏？

你講呢D例子都太小兒科
睇得出你技術認知係咩程度

起樓講緊做成套system出黎

睇唔起起樓既 有大部份都未撚入過行
淨係識跟人講 一味鳩噏

原來係假膠
炒左車添

坐左幾個月大樓都已經分到邊D係學生哥係度鳩噏

。。。

好多人即係幾多%？
又鳩噏？

我是心上人做乜9

一味屌又唔補充下

您識得多野咪教下人囉

佢靠吊人扮自己係高手
分分鐘佢自己都係乜都唔識

樓主係咪 ive bss hd 畢業

係

佢坐左幾個月大樓啦，點會唔識呀

地盤看更

妳是我心上人做乜勁?
淨係係到反，又唔講自己意見，我都睇得出你有幾多斤量

樓主個標題錯左，應該叫 「香港建造業問題 你問我答」

工程唔係淨係得construction,仲有好多disciplines

但係入到黎d討論極大部分都係同construction 相關 做乜鳩

其實係

fake. contractor 唔會理你讀me / ee 定 bs

得邊兩間發電機

大部分都係d 大學生 係度鳩吹

終於入

Zichri巴打

我們愛做狗

做工程同做雞有咩分別？

雞人工高
工程人工低

Zichri
做工程又唔好，做警犬又唔好，做會計又唔好，做........又唔好。咁我地應該做乜好?
乜都唔做，等政府養最好，係咪咁話?

上年我team 4個考，3個得，全部剛剛完scheme

我冇話起樓既人技術唔勁
勁在要跟好多requirement
幾ton既野都吊到上好高
地下咁多高壓線 煤氣喉 都起到咁多地鐵
電網規劃得又好 無論reset時間 backup protection又完善
無可否認 香港工程只有起樓 建造業係事實

你會唔會聽過要為一台摩打特別設計一套controller俾佢
香港果d買個vsd俾佢控速就算 因為building唔需要咁複雜
jc最新果套hv chiller 由vsd到chiller係特別搵博士去研究
點樣一連串power supply,motor drive,control到穩定 控制水溫,溫度,完全計過數
你又識唔撚識

唔洗同佢講啦，佢睇野好狹窄

我錯，一開始以為佢講緊兩電嗰種發電機

覺唔覺啲19皇家ws好19？

全行最撚臭串就係班皇家ws

想問hkie認唔認poly MEng Bse
hku Msc(eng) 應該冇問題?

bs discipline淨係list左msc

Bs外判果d genset你指？
係既話，人工低,workload 大
衰撚過做bs

Bs邊會人工低 ive fg入間都13 14k
過幾年入到building就搞撚掂啦

主要係civil 相關major 好難係宜家呢個講求跨領域整合既engineering world 下生存，civil 個技術替代得太慢，好難發圍。
睇下外國electrical engineering 既focus 會唔會好似香港仲係主要搞power 同control ? 外國既 electrical engineer 又有幾多個搞power system 同bs ?
所以Engineering 跨領域合作係未來主流，尤其美國所謂既 EECS，已經反映緊EE 同 CS 之間已經係密不可分。

mech 唔會好似似civil 咁被邊緣化係因為佢既領域太廣，基本上同其他工程學科可以無限整合，由material 到 robotics 到 biomedical 都可以見到mech 既身影。

唔係掛
新樓 datacenter果d發電機
係咪邊行既發電機都係唔好做？

我宣佈所有sub仔都係狗工

mains仔呢？

樓主覺得中大mae可以番咩工？

最諷刺的係讀EE (大電)的小弟, 在U的時候, 想多D 關於再生能源的COURSE 都無得揀, 點樣去做power generation optimization 呢D 只係教得好少(economic dispatch). 而且行內有邊D 公司係做PV system........佢地的投資價值如何, business model 等完全無提及過.............

在中國/外國的electrical engineer 其實係可以做能源工程師, 相反, 在香港就無呢D 機會去學/做.........感覺上香港的engineering 的課程只係好general 咁groom 你去做工程師呢條路, 而無去train 你地去學埋其他的skillsets (例如做finance analyst 所需的modelling skill/knowledge (除非你讀PHD), 當然, 呢D 野其實可以自學, 只不過我覺得讀大電的小弟覺得, 即使你好勁, 能夠入到CLP 做engineer trainee, 之後做engineer 考埋牌, 其實你都未必識得點樣去幫CLP 投資new projects 黎賺錢, 個人黎講覺得好可惜, 工程師最勁的都只係你掌握到一門技能而已......即係不使落手落腳做野的technician. (至少我覺得香港係)

最近小弟見到有個post 係請associate (investment team) (CLP), 佢請人的要求都係想要個big4/i-bank/PE 出黎的人, 反而我係度諗, 如果係CLP 親生仔果D graduate trainee (engine), 如果佢地係double degree in business, 有沒有機會去做呢個位？

正如MTR 一樣, 你GT 入去都未必可以做到MTR 裡面的corporate finance department. 個人黎講覺得ENGINEER 出路好窄.........做不到client 就只好做consultant/contractor, 個人覺得出路不算好好.......即使你入supplier 度做, 香港的General electric 公司都只係得GE capital, 佢地都不要engine 仔啦.............

結論係在香港不好讀ENGINE, 除非你好有興趣, 讀到好勁, 之後有家底出國, 否則讀返business 算.....而且工程界多港資公司, 人工加極有限。

講真 依家讀EE都係啦 邊會淨係讀motor ，power
讀埋通訊 , program, ee device
電子又會讀埋program 學埋app
我都認為工程淨係學一個學科係唔夠
同埋科技日新月異 學少d都追唔上
所以小三點解要tsa 一樣道理

咁如果有contract 非ENGINE 工的OFFER, 應不應該辭職去做(轉行), 但未必轉到PERM.

你噏呢D例子算係傳統mech果種發展方向
起樓講緊起一大套system出黎

你玩痴拿玩到曉飛都只係痴拿

做得深係比少數人做
做得廣係比多數人做

你吹奏呢種研究都無用
因為 應用層面>>>>研發層面

規模差不多係 成塊老母板 vs 一細粒chips

可能D人覺得研究需要博士級智慧
但唔識字/HD仔都可以起樓
所以研究>>>>>起樓

agger

我覺得仲有一個原因係香港既工程教育脫唔到英國果種工匠教育模式,由alevel 開始已經讀死一個major既content 基本上就係英國佬既產物

其實係現今既engineering world, 你major physics 同 math 已經可以靠postgraduate 既 engineering degree 去跟機

solid 既 foundation knowledge 先重要

環境工程點?

乞食

外國仲好多人玩緊power system 嫁

香港係基本上得data center既電先值得一提

我基本上同上面爸打一樣讀ee出身，但我興趣係smart grid果方面，香港係極少機會接觸到

唔係研究同起樓既問題
係時代問題

倘若我地返番去60年代之前,你講果堆起樓起橋搞基建係主流冇錯
但係黎到2017年,難道你唔覺得香港既工程認知仲係停留係起樓起橋搞基建係好奇怪咩?
研發層面係因為相關技術仲係未成熟階段,要靠好多學術上既研究去幫手轉化成應用
咁你civil 技術咁成熟,學術研究既參與度低有咩出奇?

我舉個特別例子
捉棋 撚棋>>>>>發明一種新棋game

後者係fancy d ，爆d
但前者任何時侯都係主流

依家係你視野好窄 主流唔主流唔係大問題
你根本學完番黎唔識運用 點樣十樣學連埋一齊
以為出去見工 做地盤睇site 以為睇到好多野
無錯建造業博大精深 即使係我都好多地方去學習
而且你要知 工程同社會 政治 歷史 有關
時代真係轉變啦 仲停留係d老屎忽年代
人地年代停係繞火牛線 撚識二極管乜柒

棋既類型好少會變

但係棋既玩法有好多種,就好似日本圍棋,當中韓圍棋已成主流之時,日本仲係沉醉係佢套固有玩法,結果就係日本最勁果個出去同中韓高手捉就GG

係香港做sales eng 點睇

我覺得一個勁既engineer既內功緊要過skillset

你內功勁,學skillset 都好快會上手
你內功廢,學完一樣skillset 之後,只要變化稍大,就需要用好多時間同精力去消化

例如做construction,calculations and detail design 係technical grade 同 graduate engineer 既 duties

反而有左牌既engineer 係搞paperwork/<insert any soft skills here> , design 只負責大體方向

咁senior engineer 或以上仲有咩做? 簽名同politics?

我唔係話睇低soft skills/paperwork 既重要性,而係個technical duties 可以咁快就甩身,反而未certified 既去搞technical duties,係咪有d 本末倒置?

tech野初初起手我覺唔係咁計既
要累積到一定程度你先自由發揮到
所以番學係有用 樣樣都係基本 睇你用唔用得番
讀完唔係要記住 係要係舊時d書本搵得到去回憶

唔好侮辱人乞食
佢好搵過你

建築起樓都需要跟住時代變啦。研究又點會無用呢?
以研究黎講，無人研究出積木樓，用precast既野黎砌積木咁既話，你估會唔會起得咁快?
又再講，無人研究出tuned mass damper，d好高既大廈點樣可以起完都咁穩定?
你既視野咁窄，淨係停留係香港個種淨起樓就打哂飛機既階段，我都無野好講。
我地只係想表達出，香港有好多野都不足，讀完有好多都好難學以致用，唔係講起樓無用，只係香港起樓好單一(其他地方都係)，你唔好以為你做得比較耐就好威，可以話我地9up先得嫁。

果位巴打可能唔熟行情
以Consultant黎講每一個Grade 都有佢既Duty
Grad E - Support Role, 幫手計數，畫圖

Engineer - /System Selection/ Detail Design/ Authority Submission/ Vent Shaft Planning

Senior Engineer/ Project Engineer -
做Project Coordinator/ 開則/ 寫Spec / Tender Analysis/開會/ Run Job/ Plantroom Design

Associate/ TD - 同時間睇3-4單Job/ Tender Interview

Director - 岀Bid Proposal/睇Job/睇Cost 同Budget/

當然入面仲有好多Details
做Design 唔係話自閉做就算

好似有位絲打定巴打讀完environmental engineering, 問香港有乜做。你會答佢乜野?如果真係以佢個科黎計，係香港，我就真係答到beam consultant，睇住beam plus計credit，出report，幫幢野拎下platinum。但你又知唔知出面既environmental engineer可以做乜? 一齊9up下

講起precast element
大陸廠果啲precast facade 好撚流
成日要夾硬成件facade 裝斜佢 個窗先會平

香港主流做緊起樓基建 run project
但有部份人就"吹奏"外國D科研 傳統工程發展

根本 研究/發展 係大project 底下既一小部份 一細塊餅仔
你就想研究大做 唔好focus哂落大 project

研究一定會有人做 科技一定亦一直進步
但唔係好似你咁吹 全民科研
亦唔多實際

想一個城市 深>>廣 先係眼光淺窄
因為你 "鑽牛角尖"
睇唔起香港咁多人才 可以run到咁多大型項目 大單D起幾年

我覺得起樓成件事複雜過你所嚮往既野太多
不過大部份人只係睇到棟野起到邊 起左幾耐 用多左時間 有冇爛尾
完全睇唔到入面搞緊咩屎棍

研究人才係需要 但係一小撮足矣
更何況國際標準 泱泱大國 科研係硬實力
乜乜廠 物物公司係財力
香港一個彈丸之地憑咩大力吹奏科研
憑咩可以大搞 憑咩發到圍
唔係出一個半個星之子就叫有得搞

可能係上個世紀遺留既產業模式漸漸消失
所以反埋起樓 基建
但21世紀香港根本唔適合大搞科研

仲有一點
就係construction有好多parties
上至客仔下至十仔
好多唔同專業既團隊走埋一齊夾手夾腳起棟野出黎
(可能你會話咪又係建築+機電)

我估其他工程發展未必有咁既規模？

呢種工程係部份人眼中 技術含量遠不及科研發展
但run project所需既技巧/能力/管理遠大於科研

真係蚊脾vs牛脾

一個地盤細細地既都幾十家判頭
要夾到而又確實實踐到由開盤到完工一直一家接一家咁做落去冇返手 係一門好高深既學問

中國佬intern會唔會有return offer

3rd hon grad會點

點解一個後生仔工程科畢業 諗野可咁落後

有D人淨係睇到國際點點點
見外國百花齊放就射哂精
完全唔用腦諗下香港係咩環境
但係又打壓建造業喎

係人都知十項全能好撚勁啦
但你夠班玩十項全能未

行現實路線
唔會好似D傻仔咁
睇到外國百花齊放就射到成地都係

如果你去搵到第2個香港咁細既城市
推到 實行到你所想既發展
你再返黎吹水都未遲

懷疑又係D讀多幾科既degree仔
行又未入 野都未撚做過，
平時上youtube對住D創新科技打飛機
覺得讀左好多瓣數 但香港又唔興哂咁多瓣
所以瘋狂嚮往外國果套
但完全無用腦諗過現實

你不如話香港無自己軍隊無自己飛機大炮
好落後 目光好狹窄啦

巴打覺得ce有乜出路
讀ce喺唔喺仲慘過食屎

你自己睇下新加坡，石化島晶圓廠都起到出黎，就知道幾大幾細唔係問題，重點係有冇心做。google development team 都有新加坡份，香港冇。

香港冇得搞係因為中國定位左香港係金融城市，隔離有個深圳，點解要扶植香港打自己友？

我敢講，就算中共開綠燈，香港人都唔會大力科水落ICT ，本身咁多金融房地產既得利益者係度，點解要讓路？

唔同台灣既政治問題同資金法規問題，香港冇呢d問題，人工亦比得起。

冇人會打壓建造業，因為香港工程只有建造業獨大。

睇見真係dup 心 完全係害死下一代工程畢業生
香港人真係淨係識食老本
你是我的心上人 岩岩畢業做左幾月野就已經老屎忽心態
以為行一轉地盤睇到好多野 年中見唔少依d傻鳩
過料俾你 又話人地打飛機 拿我建議你進修多個master
識多d 交流下唔同行業既人 你就會你其實識面果堆

加上未來仲靠建造業可以頂到幾多年
你諗下建造業有兩個低潮 97同03 幾多失業
唔係689邊有咁多有得撈 未來仲可以有幾個689??

講野1999 完全唔撚對point既
我都唔係好想再回應

讀書時期本來就係open to all fields
做野 不嬲都係focus係某d field
D人因為後者而係讀書時期已經focus 係佢地既選擇
我唔多鼓勵 都有D脫離大學原意

我不嬲都覺得 象牙塔
睇咩 讀咩都得 亦有好大個空間 自由度比你

假使香港post grad打後開辦你口中/理想中果種課程
認受性都未必高
因為香港本來就唔係擅長搞呢D
D精英要深造都係出國

做野就肯定唔係象牙塔式 乜撚都做
一兩瓣頂尖>>>>>瓣瓣都做

D人始終都唔明 需求&供給
需要乜野 乜野就發圍
香港行緊現實路
你就仲發緊科技夢

sorry 好撚眼訓 1999

1
我相信香港即使有3 4隻小貓發到圍
有幾瓣野搞到國際級
D人都係覺得太少
因為佢地想傳統工程界vs建造業係7比3 咁上下
將建造業歸類為地盤佬
傳統工程先係工程，起樓無資格叫engineering
(好似係咁)

2
即係香港無條件大搞ICT etc

3
而家個個都唱衰建造業
仲唔係打壓？
講緊 睇唔起/厭惡/貶低

討論左咁耐，到底係真係人地講野1999 定係有人選擇性忽略，各位心裡有數。

至於有人要刻意將所謂「務實型社會」既價值觀無限延伸，然後暗示非construction 既工程要發展就係「發夢」，仲要同「科研」直接掛勾。

呢堆人仲唔係既得利益者？笑撚死人 仲幫人貼label 話人1999 文不對題

我直接quote你啦
你第2段鳩噏完想屈落我度？

我不嬲都話外國地多人多錢多 搞乜都得
但睇返香港情況 想大搞係發夢
你就同我做個濕鳩總結
一棒打死
係咪閱讀理解有問題？

而家興自己加油加醋然後當做係人地個point
定係你唔識字 眼大睇過龍 睇唔哂成段？

同你講現實 講環境
你就話人既得利益者
咁你幫"弱勢"果邊
你係咪又想攞著數？

咁都係point黎既咩？邏輯呢？
小學雞point

今時今日得on9先入行做civil，行內個個都頭痕無工開

1
我相信香港即使有3 4隻小貓發到圍
有幾瓣野搞到國際級
D人都係覺得太少
因為佢地想傳統工程界vs建造業係7比3 咁上下
將建造業歸類為地盤佬
傳統工程先係工程，起樓無資格叫engineering
(好似係咁)

2
即係香港無條件大搞ICT etc

3
而家個個都唱衰建造業
仲唔係打壓？
講緊 睇唔起/厭惡/貶低[/quote]
1.痴線，想政府推動下其他工程嘅發展姐，好似怕會搶咗你啲資源咁
依家係建造9其他1，想話落少少本推動多元化，建造7：3其他都會俾你屌
屌那星，坡仔台仔啲嘢無中生有變出嚟㗎
2.on9，當初TKO畀塊地google係咪咁難呀。點會無條件，係唔肯畀姐
3.係你自己睇唔起自己，係你嘅世界得返起樓，人地講下其他工程你就起曬剛

how about the EMSD "Technician trainee apprenticeship" ??

1.痴線，想政府推動下其他工程嘅發展姐，好似怕會搶咗你啲資源咁
依家係建造9其他1，想話落少少本推動多元化，建造7：3其他都會俾你屌
屌那星，坡仔台仔啲嘢無中生有變出嚟㗎
2.on9，當初TKO畀塊地google係咪咁難呀。點會無條件，係唔肯畀姐
3.係你自己睇唔起自己，係你嘅世界得返起樓，人地講下其他工程你就起曬剛[/quote]

你追返post先啦
而家有人想"撥亂反正"
意指 傳統工程應是大婆 建造業只係二奶
FF 傳統工程可以係香港坐正

成塊餅 一定係建造業遠多於其他
咪講左幾單野發到圍唔等於可以55波囉
如果將軍澳單野搞得成 就等於香港發左圍？
唔係 充其量可以對外顯示自己有DD料到
同埋比科技夢既人打支強心針

3
我打撚左咁多字 你飛哂？
不嬲都講緊大國係多元發展
香港得1瓣做得長 做得起 養撚左幾多人

香港就係太多你d老屎忽心態 食老本食左幾多年
建議推動下其他工程 你又話人發夢
建造業低潮你又無視
你頭到黎 其實你都係搵錢姐 搵唔到錢你又做唔做地盤佬
只係見到個將工程當係搵兩餐既人 一d興趣都見唔到你有

有你呢D人就係戇鳩
愈縮愈後
頭盔戴到實一實

屌下你 你就幾個post齋攻擊 無point
唔敢面對現實

建造業沉緊，
其他工程都唔會變相多左發圍機會
人人都識講十大基建完
但幾多人會棄construction ，投身傳統？
因為大家面對現實
唔係用興趣作藉口，谷精上腦咁要即刻出火

建造業沉哂都救唔起其他工程
扶不起的阿斗

本身想讀文科
我做工程睇錢架咋

夢想人人都有
口號人人識嗌

就好似建制B隊咁
專業嗌口號30年
乜撚都做唔到

反而A隊就做到野
十分稱職

If you join this programme in 2017 or afterwards, most of them will be seconded to private company sectors.

我就係面對緊現實 初期做過一排Bs
依家做輸配電 我唔係做地盤架 兼職做機械人玩arm
畢業project做 pid autotuning or slidling mode control dc servo motor
好未呀柒頭

喂依家係你短視屌番人轉頭 仲話人發夢
我幾時都無睇小人做地盤
玩技術有咩問題 係搵唔到錢架 要用埋自己d人工去去買料
簡單d講 你識條撚 同d大陸仔溝通都好過你咁萌塞

點解香港工程搞成咁 講黎講去都係十大基建
十大基建咪又係因為政治 淨係識食政府d水
做wr2咪又係跟emsd法例 之後收人錢去做
無情白會唔會自己去做 同埋出事先做姐
幾時會有聽過私人公司有自己產業 有都係起樓
無左689你會上得咁快 你問下你自己 你有咩特別技能
吹兩咀 指兩下就識工程 唔好玩啦師傅

你追返post先啦
而家有人想"撥亂反正"
意指 傳統工程應是大婆 建造業只係二奶
FF 傳統工程可以係香港坐正

成塊餅 一定係建造業遠多於其他
咪講左幾單野發到圍唔等於可以55波囉
如果將軍澳單野搞得成 就等於香港發左圍？
唔係 充其量可以對外顯示自己有DD料到
同埋比科技夢既人打支強心針

3
我打撚左咁多字 你飛哂？
不嬲都講緊大國係多元發展
香港得1瓣做得長 做得起 養撚左幾多人[/quote]
1.成個post得你自己講撥亂反正，可能我閱讀理解差啦下，又可能我係盲撚，求撚其
2.講撚咗幾多次呀，想要七三八二呀，令到其他工程撚有飯食呀，幾撚時五五呀。定係你想其他工程收撚曬皮，只係開同起樓相關嘅工程科呀屌
3.坡仔台仔你食咗呀，人地乜撚大國呀，當初廢過香港點解可以過到我地頭呀，啲技術人才變出嚟㗎？
養咗幾撚多人唔代表可以唔理其他工程喎，你幾撚on9先覺得呢個係零和遊戲，其他嘢「想」發大少少嚟做好似就會會令到全香港唔再起樓就會令你失業咁。

外判cta有冇機坐正

𨋢佬前景點睇

召喚會員電梯狗

自從上次朗豪坊之後都無再見過佢了，當初仲出post搵佢

𨋢同梯2樣野黎
利申：𨋢佬

比心拉個個都好無辜下 （有內幕）

啱阿 用時間去搵錢
其實冇意外出新聞既話
EMSD唔會加法例
（咪加阿 做死人）

其實個陣係EMSD叫奧的 d人去幫手
開蓋 影相個d 搬下野
但個阿sir 叫佢地整d野
但唔記得拎相機出黎影
D伙記就郁左d野 咁就比人拉左

不過咁大獲 保養同年檢 死梗

外國讀urban planning/green buildings返香港係咪要乞食

有冇工程類buyer, 但唔係行qs

問得你心裡有數啦

剛in完

您send左CV幾耐先有消息？

Sales

想爬scheme 上charter/RPE，應該點鋪路

Civil 既方向應該會慢慢向environmental 靠攏

畢竟呢塊愈黎愈被重視

應該話大家會慢慢整合

就好似EE 同 CS 咁

法例要求先做姐
邊有地盤想搞呢啲野

利伸 辣殺HD仔 黎報HKIE自稱話認可嘅辣殺top up

rmit?

你真係信

剛剛入左hkie做左個academic assessment.. 佢話要我讀科ug/pg level 的energy management 但我已grad. 讀條春?

求其啦
佢張小冊子點寫，我點講咋
搬字過紙

香港邊間civil/structural firm多接中國project?

Zichrini 其實係咪仲做緊工程？做左幾多年到
好多post都見到你講野，唔知你本身係做緊咩呢
Consultant? Main con?

pbwsp佢地d civil job主要都係食pb老本?

咁我又唔清楚。不過聽係入面做既朋友講都R左唔少新job做

LM

樓主姓畢?

hd 升year 3 有細公司intern offer , 要我即日翻工加翻6日，re 唔reject 好

六日

hd 升year 3 有冇必要翻呢份intern

屌 block撚zichrini條撚樣仲見到佢d留言

寧願學下vba 遲下用excel 計數方便啲算 chur 完兩年hea 翻個summer

wow 識野喎